[兩大 vs 科大] 兩張圖睇曬收生質素嘅落差

#1

Source: UGC Statistics

上圖睇到科大收生人數只係中港大各嘅一半

#2

Source: JUPAS Statistics

但上圖睇到, 喺收生人數佔最多嘅科目入面, 儘管收生人數小一半, 科大幾乎冇一科高分過中大或者港大

各位 JUPAS BB,

如果下面有科大仔嘗試反駁上述數據, 甚至胡言亂語, 妖言惑眾

請自己思考對錯, 辯清事實

祝
前程錦繡

咁城大呢

睇埋傻仔樓主就知中大收生質素

官方數據 vs 人生攻擊

高下立見啦

唔好入科大 入港大啦
中大都不了

人身攻擊咪你平時做開嘅嘢囉
終於等到你出嚟俾我撚

果然中大真係垃圾

中大慘到要請打手喺連登度洗版

啱，有得出國就出埋國

hku engine

同時間校園台又有科大post

咁科大又係請打手??

u like la on9 jai

你做咩淨係唔入我並不是烏大龜post?

做乜唔講埋Qfin 同gbus

I...IB 42/45的事,能算傻仔麼？

都話咗係比較緊收生人數佔最多嘅科目

文盲?

如果你要講啲少人嘅科目 UST 會仲更加柒

LLB, Architecture, Psychology, Journalism, Social Work,

UST 連開嘅資格都冇

中大連開核子工程嘅資格都冇

想同港大聯手追擊科?
現實係八大聯手追擊cuhkbanter

CUHKBanters一到店，所有喝酒的人便都看著他笑。

有的叫道，「CUHKBanters，你怎麼又回來校園台了！」

他不回答，對櫃裡說，「溫兩碗酒，要一本教科書。」便排出九文大錢。

他們又故意的高聲嚷道，「你一定又厚著臉皮回來了！」

CUHKBanters睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空污人清白……」

「什麼清白？我前天親眼見你被眾巴打恥笑，吊著打。」

CUHKBanters便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「隱退不能算趕……隱退！……IQ135的ib English HL7/7，還會被趕麼？」

接連便是難懂的話，什麼「Tell that to your HR」，什麼「still living in your own imaginary world」之類，引得眾人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

妖言惑眾

冇科大仔夠膽正面討論

中大世界第一

「但上圖睇到, 喺收生人數佔最多嘅科目入面, 儘管收生人數小一半, 科大幾乎冇一科高分過中大或者港大 」

大話精
ust engine收七百幾人
cu engine先收五百幾人
你自己張圖都show咗出嚟啦
Ust engine 23分
Cu engine 21分
你呃邊個呀？
Cu engine收少ust 200人都仲要低ust兩分
自己攞嚟柒
若要人不知 唔好咁低b

又get錯曬重點

呢個post係講緊科大喺三大入面完全未到其餘兩大嘅水平

係收生最多科目, 直情冇一科係高過中港大

每一科, 一係低分過中大, 一係低分過港大

by the way 你咁多分ac, 遲早畀人bam

中大龜又打飛機
中大真係多得你唔少

中大大港大咁多原來收生人數差唔多？

諗起 KongU 個蚊型 Campus 冇曬性趣

CU>>>>>>>HKU/UST>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>Chinese U

利申：CU

shitty Jai living in his own imaginary world

5C/X係咩意思

其實MBChB係計7科

科大教嘅嘢好似深過另外兩間

engine同sci都係
hku第一

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

CU 係咪堔圳嗰間

唔使理呢隻過街老鼠啦
咪唔好入科大
我都建議大家入港大
不過唔好入中大 中大龜係唔揀中大既其中一個原因

又嚟用片面嘅人生攻擊反駁我中立嘅官方數據

各位 Jupas BB 睇唔睇到科大仔係幾咁 on9??

見你地咁鐘意講個人意見

咁入大學就梗係入傳統名校 中港大

科大仲後生過你阿爸阿媽

< 薛家宴 >成日都貼同一洗版post ，聲稱教大歷史最悠久，仲耐過香港大學 :

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School
- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

原來教院歷史由1881年，到2016年政府至脾教院升格，教院由學堂升到大學用左超過一百三十年，等升大等左超越一個世紀。

係香港歷史，無一間大專等超過一世紀升格，所以自稱歷史悠久不一定好，科大三十年都無，都已經係一流大學，係香港三大之一，教院自稱超過一世紀歷史，咪都只係八大尾。

其實你讀過大學未

出左黎做野後就會發現真係得未grad 嘅人 or 讀唔到u 嘅人先會J 邊間U 好

世界上無廢嘅大學, 只有廢嘅人

account
e and f
engine咪高過其他囉，樓主你做咩

你盲咗???